## Вступительное задание для школы бэкенд разработки от яндекса
Согласно заданию реализовано REST API сервис.
Реализованы все указанные в задании методы, а также два дополнительных

1) /imports/$import_id/delete - метод для удаления всех жителей данной выборки

2) /clearall - полное очищение всех таблиц и сборс счетчика для import_id

Также реализована полная валидация, написаны тесты, 
реализован полностью автоматический деплой на сервер и 
автоматический запуск при перезагрузке сервера.

Для хранения информации используется база данных postgresql
## Зависимости
Python версии 3.6 а также некоторые стандартные библиотеки 

1. tornado v5.1

2. Cerberus v1.2

3. asyncpg v0.17.0

4. numpy v1.16.4

5. python_json_logger v0.1.11

6. PyYAML v5.1.2

7. python-dotenv v0.10.1

8. pytest-tornado

Все зависимости описаны в файле `requirements.txt`
## Установка и запуск
Для работы сервиса необходимо сделать следующие шаги

0) Установить базу данных postgresql, и создать необходимые таблицы. Все SQL команды описаны в файле table.sql

1) Установить но сервер docker (https://docs.docker.com/install/linux/docker-ce/ubuntu/)

2) Скачать последнюю образ данного сервиса 

`docker pull docker.io/energetiks/yabackendschool:latest`

3) Запустить данный сервис следующей командой

`docker run --net=host -d docker.io/energetiks/yabackendschool:latest`

## Тестирование
Для этого сервиса был написан ряд тестов с использованием библиотеки pytest.
Для запуска тестов нужно:

1) Зайти в папку `api`

2) Запустить команду `pytest -rAp test/`

Для тестирования уже собранного docker образа следует запустить команду

`docker run -e PYTHONPATH=/server/api/ $IMAGE_NAME pytest -rAp test/`

## Деплой
При каждом push-е в репозиторий автоматически запускает pipeline, 
который описан в файле bitbucket-pipelines.yaml:

1) Собирается новый docker образ

2) Запускаются тесты

3) Новый docker образ зашружается в открытый docker registry

4) Выполняется HTTP запрос для автоматической перезагрузки сервиса. 
Для этого был написан небольшой скрипт `update_docker_image.py`, который при каждой запуске, 
а также при получении http запроса скачивает новый docker образ, выключает и удаляет текущий, и запускает только что скаченный.

Отмечу, что активно используются переменные среды для окружения bitbucket pipelines

## Автоматический запуск при перезагрузке
Для решения этой проблемы, в  файл .bashrc была записана следующая команда

`cd /home/entrant && screen -dns update_docker_image python3 update_docker_image.py`
